[動畫POST]進擊的巨人 The Final Season(60)

《進擊的巨人》的故事描述百年前世界莫名出現神秘的巨人怪物，不斷殘忍食人，人類幾乎無法與之對抗，最後人類建造了三道寬 3 公尺、高 50 公尺的高聳圍牆，百年來未有巨人攻破，人們漸漸習慣牆內的生活，麻木於和平，害怕冒險與改變，直到 845 年，最外層的瑪利亞之牆，被身高超過 60m 的超大型巨人，踢破城牆，無數巨人湧入城鎮，親眼見到母親被巨人一口咬碎的慘劇的艾連，發誓要消滅所有巨人。

最後一季的劇情，主要是在描述艾倫一行人在發現了牆外不只有巨人，更有另一個發達許多的國家「瑪雷」後，將正式與人類開戰。故事時間軸將跳到了巨人 13 年任期將滿的五至六年後，新的瑪雷戰士不只已開始選拔，帕拉迪島上的艾倫更因為擁有始祖巨人，即將和世界各國展開前所未有的戰爭。

ーSTAFFー
原作：諫山 創（別冊少年マガジン連載／講談社）
導演：林祐一郎
劇本統籌：瀬古浩司
角色設計：岸 友洋
總作畫監督：新沼大祐
演出：宍戸淳
效果作畫監督：酒井智史 古俣太一
色彩設計：末永絢子
美術監督：小倉一男
畫面設計：淡輪雄介
3DCG 監督：上薗隆浩
撮影監督：浅川茂輝
編集：吉武将人
音響監督：三間雅文
音樂：澤野弘之/KOHTA YAMAMOTO
音響効果：山谷尚人（サウンドボックス）
音響制作：テクノサウンド
動畫製作人：松永理人
動畫製作：MAPPA

ーCASTー
艾連：梶裕貴
米卡莎：石川由依
阿爾敏：井上麻里奈
柯尼：下野紘
莎夏：小林ゆう
克里斯塔：三上枝織
約翰：谷山紀章
萊納：細谷佳正
貝爾托特：橋詰知久
漢吉：朴璐美
艾爾文：小野大輔
里維：神谷浩史
吉克：子安武人
法爾可‧葛萊斯：花江夏樹
賈碧‧布朗：佐倉綾音
皮克：沼倉愛美
波爾柯‧賈利亞德：増田俊樹
烏德：村瀬歩
索菲亞：川島悠美
柯特‧葛萊斯：松風雅也

OP

ED

香港正版授權 - 黃VIU有得睇啦
逢星期一凌晨0300更新

永遠懷念

超過動畫進度要四重

劇透死全家

劇透撚完全封鎖list （持續更新）
記得追post前入profile完全封鎖哂先
記住唔好quote劇透撚，block完無視佢就得
咪撚post youtube他她呢個劇透支那channel
———————
#79234 山中無山莫山山

#11880 馬嘉伶

#344824 普巴條唇

#283070 蘋果乜乜乜

#27362 吾系甘牙🙈

#35191 曼聯蘇B

#262358 浸中李相赫

#187563 乜次次都係TVB

#237568 嘉長個嘉

#28114 茉莉花園

#367921 我5會再做on9仔

#378793 LaVenn

#299548 幸福的彼端

#60404 猛漢

#324629 哭泣君

#213049 activesilver

#167658 ikea肉丸

#178622 單拖旅遊達人

#176297 敏敏特穆爾

#181162 流浮山刀手(塞車)

#148017 Yogalinn

#366954 蓋亞奧特曼

#98232 哥是個傳說

#72948 佘詩曼

#109262 間桐櫻(黑化)

ーQ&Aー
希望大家睇咗先，真係唔明先再問

Q: 今季巨人有幾多集?
A: 暫時part 1 16集

Q: 巨人漫畫完左啦咩? 點解叫Final Season?
A: 漫畫未完, 不過就快, 仲有幾話. 今季只係Part 1, 應該會有part2 但未知幾時

Q: 幾點邊到有得睇最新一集?
A: 日本直播係香港時間星期日23:10, 中字星期一凌晨黃viu有

Q: 睇唔到直播有冇高清生肉J住先?
A: 可以用nyaa, 大概日本播完半個鐘後有bt

Q: 睇完第一集有啲混亂係咪正常?
A: 係, 漫畫都係咁, 慢慢睇落去就會明

Q: 艾爾迪亞同馬萊係乜野黎?
A: 建議你重睇第三季Part2 8-10集

Q: 見到有個巨人中學校同劇場版, 咩黎架?
A: 巨人中學校純粹黎搞笑, Q版平行世界, 劇場版係每季總集編, 啱晒重溫, 真人電影就垃圾黎, 唔洗理佢

補動畫建議順序:
睇完第一季建議去補返OVA先, 之後再順住第二三季落就ok,

有幾個OVA係必睇:
伊爾澤的手帳 (關主線事)
無悔的選擇 (兵長前傳)
Wall Sina, Goodbye (Annie外傳)

以下呢幾個可睇可唔睇
突然的來訪者 (Jean同Sasha煮野食比賽)
困難 (104訓練兵團故事, 想J女王可以去睇下)
Lost in the cruel world (Mikasa 外傳)

想重溫返漫畫但唔知係邊到睇起
#1-18: 托羅斯特區攻防戰
#19-33: 女巨編
#34-41: 塔戰
#42-50: 艾倫奪還戰
#51-72 王政編 (強烈建議動畫黨補返漫畫, 前面政變動畫改左好多, 兵長fans一定要睇, 後面地下教堂就冇乜分別)
#73-85 瑪利亞奪還戰
#86-90 世界真相編
#91~ < 宜家第4季 (暫時漫畫最新係137話)

大家經濟許可嘅話記得去買返套碟支持下

直播link

精選gif&圖

感謝巴打自製

signal sticker
港股佬巴打製

TG sticker
港股佬巴製

片源Tg channel

誤中1001

好耐冇係你做post主

下集完part 1?
咁係咩位停

留名

呢個更新咗

感謝巴打自製

Signal Sticker

TG sticker

片源Tg channel

回應返某位巴打話floch叫新仔打長官唔好，呢樣野真係兩睇，
你站喺floch嘅立場，長官就係腐敗嘅舊思想，喺如今大勢根本唔適用，佢嗰套已經過時
但係你站喺hange嘅立場，呢樣野同共產黨破四舊摒棄傳統美德有咩分別
所以話巨人撇除咗巨人之力，就係一套好現實主義嘅作品，各人有各人睇法，觀眾要不斷反覆思考

一次過睇兩集 好爽part 2幾時先出

兵長stickers我都update咗

冇改title既

改咗number

今集應該係 永遠懷念兵長

華田巴放棄改title

兵長俾人求一求就留低啲紅酒 究竟佢做啲決擇有無啱過

格里沙教吉克歷史個段OST係唔係S4新OST黎？（即係之前mikasa同louise傾計個段OST）

RIP 兵長

點解兩兄弟見面嘅時候，既然大家都意向相同，唔即刻手拖手用founding titan 能力呢？

反正艾撚又無打算同島啲人傾，做乜要之後約個時間地點咁

同你一樣諗極都諗唔明

利申有睇漫畫

仰咩

佢次次都衰心軟

兵長RAP
係咪失策咗
冇預吉克會攬炒

兵長每次自己做選擇都奶野

我都唔明
我係咪前面睇漏左啲乜嘢

好耐無見華田巴做巨人動畫post樓主

華田

因為仲要襲擊馬萊，如果唔恐襲馬萊就拖手，帕島黎緊呢一百年會被人打
佢地2個目前係想改艾人DNA前保障帕島唔會被滅島

佢好似冇咩邊次做啱決定…

冇咗團長就出哂事

女王仲未生B，艾族未足以在其後100年自保

仲意為得我睇唔明

其實兵長是咪on9
擺舊炸彈喺自己後面

可能佢覺得吉克係個苟且偷生個類人, 佔唔到佢攬炒

其實真係無需要做到咁，好似之前艾倫被萊納擄走咁綁晒手腳封埋個口，咁佢已經無得反抗

可能係劇情需要

就咁睇係劇情需要, 帶出吉克經歷過既野而突顯佢攬炒既決心,順便講埋佢個計劃

太屈機
比作者強制nerf

吉克嘅目的係用地鳴陣壓軍隊 之後先用安樂死 所以吉克同艾倫先喺馬萊宣戰先可以集合世界聯軍

同S1對女巨人果時被安排拗柴原理一樣

佢地係馬萊發動始祖
馬萊其他智巨會感應到座標之力
佢兩個巨人點會夠成個國家既軍隊打
正常都等到返島先發動

S1對女巨人果時都係靠團長意識到阿妮會二次變身叫兵長同立體機動裝置補gas 同上齊斬巨人d刀

吉克個諗法咁似連登仔窮人(艾族)生仔正仆街

係 果時漫畫post有人一睇完就咁講，好好笑

其實係㗎 都好似而家香港
與其生佢出黎受苦 不如唔生

直線暗示兵長上季救阿明唔救團長係錯

不過窮人可以係內在問題，而艾族比人仇視係馬萊仆街，吉克因為咁要幫艾族絕育都唔公平

我諗到嘅原因係：
一、按照吉克嘅計劃，艾族人絕育後，重需要keep住地鳴100年。所以需要有王族血統嘅人（女王同佢嘅後代）嚟繼承獸巨。而始祖都要有信得過嘅人嚟繼承。即係話點都要去帕島到比女王/佢嘅後代食。

二、避開不戰契約嘅方法只係從上代獸巨到聽返嚟，冇實際案例，所以唔可以確保100%可行。而且又唔知佢兩個接觸嘅時會發生咩事。如果喺瑪萊到接觸之後，真係有意料之外嘅事發生，而被人發現嘅話，隨時連始祖巨人都比瑪萊攞埋。

三、吉克只係鎖匙，未肯定艾倫係咪真係支持安樂死之前都唔敢輕舉妄動。

加上襲擊瑪萊可以順便清除瑪萊高層，應該可以令佢哋短時間內唔敢進攻。

長官: 屌你葉卡2父子老豆溝左我女神都算,個仔仲要變左反對派,D靚又要打尻我

佢都係適合自己一個 唔係揀錯邊
係佢總會有隊友太天真自己又心軟

一口氣睇2集都唔錯

試找出以下圖片相似之處(10分）

又話兩集

話時話原來復權派嗰陣嘅Grisha可怕起上來，同萊納老母有得揮

咪兩集
14 15

兩個極端

下圖隻羊仔有啲出戲

兩個都唔想出世

睇吉克回憶睇到係咁喊

咁樣真係唔怪得吉克以為艾撚同佢一樣慘

睇到眼濕濕係好撚慘,都解釋返點解果時明明想救艾族但會殺左咁多調查兵團 殺左佢地係救左佢地啊

"希臘神話中，弗里吉亞國王米達斯（Midas）曾經向森林之神西勒努斯（Silenus）問過以下問題：到底人生在世，最美好的事情是什麼呢？ 西勒努斯的回答相當有意思，他說：死心吧，你永遠不可能得到人生最美好的東西，充其量只可以獲得第二好的。米達斯王愈發好奇，一再追問，西勒努斯最後只好說出答案：對所有人來說，最好的莫過於不曾出生於世上，但這明顯已經不可能實現，我們可以做的就只有獲取第二好的，那就是早一點死去而已。"

屌你老母
打獸巨嗰陣rap乜9
Mappa究竟識唔撚識用bgm
睇到成肚火
On撚9

戰鬥一早放棄
文戲都係一時時
今集做得幾好
尤其睇左兩集屎

早幾日得閒少少又剪左條MAD今次係團長Before light out 大家可以比下意見

以為自己做緊咒術掛

呢個真，完全唔係巨人風格嘅bgm

睇到起雞皮

仲以為會播埋16....
原來只係14集淨低果兩分鐘

生而為人，我很抱歉

其實音樂總監冇變過同wit係一樣......今次唔關mappa事

屌你老母兵長死曬啲手足
嗰種悔恨你同我用啲濕鳩rap?
真心有撚病
你試吓第一季最尾打女巨人嗰度
艾撚一路諗個世界好殘酷一路rap啊笨

團長真係好驚整唔好副歌個幾十秒係腦行左好多次先敢落手

其實個bgm係上一季levi同kenny打嘅bgm，係巨人ost嚟

真心未屌過final season
除咗大陸狗畫嗰集之外
但今次rap真係好撚離譜
根本都唔夾
同巨人主題又好 同營造當時氣氛又好

第一季兵長出場咪又係RAP

打kenny嗰時咪依首

睇漫畫個陣冇留意，原來吉克當前任獸巨老豆咁看待

完全冇印象

WIFI太遠
連唔到佢要既野

老豆只當佢係革命工具，前任獸巨就陪佢玩同傾訴，比我都親前任獸巨多啲

的確係，因為前獸巨係有讚吉克，而吉克係好開心

有一幕係吉克望到有對父子玩拋波，之後吉克同前獸巨一齊玩，無疑係吉克當咗前獸巨係老豆

吉克尼個人係缺乏親情嘅人

想問下有無兵長喺馬車斬吉克嘅gif.

默哀

我到依家都唔明地嗚嘅實際效果係咩....
地震？定係牆內巨人覺醒？
佢地係島嘅另一邊，啲巨人會游水過嚟？
好多野唔明

人地pt巨人樓主 full time咪啪 邊理得你有冇title

直程叫左一聲爸爸喇

叫醒牆內既巨人 踏平帕島以外文明同生命

茅所謂啦
打鬥好咗好多了
夾唔夾唔知
型係幾型

乜樓主有分pt full time㗎咩

下一隻回憶又幾好
真係一啖砂糖一啖屎

Bgm我大致上係冇咩意見
但係兵長斬獸巨段rap真係唔係好夾個氣氛

重覆左十次啲人都係要入mappa數

左邊啲公仔我都望左好耐係邊個黎

吉克 與 艾倫

睇多次都係唔鍾意弗洛克
好紅衛兵feel

耶格派，簡稱耶撚

仲有個金髮𡃁妹咪係女皇

開完post就瞓啦冇諗咁多

想知支那人睇到嗰幕會唔會覺得似曾相識

佢地知閪紅衛兵咩
咪覺得講緊納粹

下個禮拜就最後一集喇屌

屌

屌bgm唔係唔得但唔好係咪都拎mappa出黎bin 明明大家都係一樣...

下面啲comment竟然真係focus返係個政策上面而唔係劇透

鍾意就好得閒再剪下另一首
想整貝爾托特但好似唔係好夠畫面配apple seed

我覺得著眼點係夏迪斯原本就係政治鬥爭圈之外

好話唔好聽佢只係過氣廢老教下新仔 冇權冇勢亦都冇主動去配合高層 所以同炸掌權既總統唔同 打佢其實唔係好代表到推翻舊有既腐敗思想

初頭我都覺得冇乜問題 但同人傾下傾下再諗真d呢一part其實係過分左

我反而覺得係floch要確定佢收返黎既人係會聽佢講而且唔心軟，即使敵人可能係任何一個舊友/舊權威

唔怪之得對「歐尼醬」咁低防啦

兩個人嚟嘅？！

法仔阿叔

呢part係floch最大污點，叫學生打教官太文革
其餘其實都好理解佢

淨係得14 邊有15
Link?

古利夏呢集同一個大仆街冇分別
但以一個死咗細妹而立志入復權派嘅人又怪唔到佢
巨人真係好正

唔係老竇咩

唔係

唔係，係阿叔，之前艾倫喺醫院，同自己阿爺傾計嗰陣講嘅。仲叫艾倫唔好將尼個細路捲入去你地嘅事到

mappa明顯無畀足夠資源做新bgm啦
咁都有得幫佢維穩

但古利夏有份將仇恨灌輸咗俾個仔，要失去咗老婆先知自己係錯。

佢老豆無咗嗰女之後，都識點樣愛惜個孫（吉克），反而古利夏做唔到都係要無咗老婆先識咁做，我覺得好可惜

呢集畫到好醜惡好討厭 有少少刻意 特別係佢講歷史果part
雖然都明係zeke perspective先寫到咁討厭
同第3季那一天果集反差好大

艾倫佢地3個個位睇到好撚心up

我唔知艾倫係咪真心想execute個吉克個絕育plan
如果係既話，艾倫算唔算呃左floch佢地

黃viu

其實那一天果幾集古利夏講左佢都好後悔咁樣對zeke

要先用地鳴個目的係咩?
點解唔直接安樂死?

實有後悔，佢走入牆結婚生仔，有一定程度係想彌補自己過錯，但做唔做到就另一件事

淨係閹咗佢哋唔會令到瑪雷唔打帕島
咁重點安樂呢？

應該咁睇：

安樂死個問題係假定咗艾爾迪亞人係有罪，不應再生存，但咁樣係對島上嘅人唔公平

地鳴就係將一直以來嘅欺壓，透過尼種方法復仇，或者係為咗自己種族嘅自由

唔用地鳴，帕島會比馬萊打沉
佢唔係想艾族人比人殺，只係唔想佢哋有後代
同埋唔係安樂死，係冇生殖能力咁解

唔係為瑪雷，吉克同前獸巨都認為艾爾迪亞人生存只有痛苦，為咗佢地日後無痛苦，所以先要安樂死

安樂死plan都預起碼100年先會令而家存在既艾人自然流失，用左地鳴就可以震懾出面啲人係呢段時間唔敢打帕島

我覺得今集內容都幾警世(尤其係對我地呢一代香港人)
我諗我地好多人都對Grisha經歷有共鳴,生於一個俾大國壓迫嘅地方,有追求自由/反抗嘅心,而又有藍屍父母阻住曬
但當面對下一代個陣真係要小心唔好太過force自己嘅價值觀/期望係佢地身上,唔係嘅話只會製造更多Zeke出嚟

睇清楚我講咩先覆我啦

我覆你點解安樂呀

好似唔係好關事
不過話說ackerman家族覺醒個陣會認左個主人
咁有冇交代兵長認個主人係邊個? 團長?

前者效果其實唔需要用夏迪斯做對象佢個角色本身定位就係旁觀者 要針對都應該要係佢地眼中既當權者同埋主張要食艾撚既人(憲兵 甚至係調查兵)

咁岩佢係度，而floch又拉攏緊訓練兵姐

算唔算斬腳趾避沙蟲

但第一點 (或者成個plan) 有個問題
個王族後代可能又覺得艾族比人絕育唔fair，跟住又fix番個生育能力

真係搞唔掂

唔怪得你改呢個名
叫你睇清楚先好覆重喺度懶醒

算，代入香港就係:所以香港窮人都冇得生仔，就唔會再有人屌窮人生仔正仆街了，香港貧窮問題都會解決到

如果佢認定生存本身就係痛苦既話，咁唔算

ok

睇ova佢認果個可能係

兵長森林眼神死嗰段BGM係新嘅？

今個星期係咪出兩集？

google左好耐都搵唔到有話會有part2
上季分割都係咩都唔講架咩？

舊

到宜家都未接受到女神被路人中出

想問今日update嘅係咪十五集？

睇到Zeke 嘅過去就諗起1984 嘅doublethink。
同時被灌輸2種完全相反嘅思想，強加對瑪雷嘅忠誠，其實係好辛苦同恐'……

14+15

一定唔係 睇返之前佢講嘅嘢真係唔似吉克咁極端 自己生存無錯 唔需要用死嚟避開任何苦難 反而要剷除令佢地受苦得到自由先似艾倫

艾倫：可是我已經生下來到這個世界啊

真
所以吉克=毒撚思維
咪撚生仔害人

畫到舊人崩哂但新人好靚

所以佢先會覺得生命係荒謬同痛苦
產生尼采式存在主義嘅諗法
一係唔出世 一係早d 死
人先可以解脫

香港人好難唔認得

你講好難唔認同？
我認同架
但係實行起上黎 如果生命仍然有d moment 係享受嘅話，好似又未洗死住
例如睇巨人

畫得醜惡先帶到個message
grisha同dina其實咪又係迷信自己個套歷史
同老豆無分別

呢點s3 ep19都帶出過
個時glice問grisha點解你明明睇唔明啲古文字 又知始祖ymir為人類做既貢獻 跟住grisha回答因為我”相信”始祖
根本到而家呢刻始祖ymir有無屠殺/幫助人類 兩方都係無根無據

係打錯字
只係未生仔就唔好害人呢點好中

尼采雖然話人最大既幸福係從未出生或者早啲死，但佢同時都話無苦難無挫折既所謂「幸福」會令人精神萎靡變得懦弱，唯有徹底認定左呢種幸福係唔存在先可以下定決心去對抗，而成為強者

盲目的樂觀，只會使人感覺膚淺；過度的悲觀，則會使人走向毀滅。唯有悲觀後的樂觀，才是精神上的強者。

所以zeke呢種想法應該近叔本華多過尼采

利申 只係好表面咁睇過下，有錯隨便指正

其實從梟果段文戲都知佢既史觀都唔係咁極端
但唔知點解佢組織既地下革命軍就變左咁
但老實講1200年前有無殺過人真係wfc
睇翻近100-200年就夠啦 唔會連近一百年歷史都無真相掛

下星期係最後一集, 未知但下星期有巨人特別節目到時可能公布

都啱 要做到佢種「超人」要係精神上嘅強者 接受悲觀
但係zeke 似乎係唔需要再係現世掙扎
純粹係root course 清除艾人嘅存在
Thx for clarification

係囉
Mappa 好似真係只負責動畫
唔會話佢哋無夾過
但BGM好似係製作委員會決定掉幾多錢比個音樂總監搞
有無高手指教

古利夏嘆氣嗰下
好有細個成績唔好、默書小測0分
老豆老母對我完全失望嗰種感覺
之後就開始鬧
睇多次都起雞皮

吉克知道古利夏當年無死到，覺得好驚訝，種感覺係「點解你無死㗎」

從而覺得吉克已經對自己老豆絕對失望

不過艾倫而家都同情馬萊人都係比人洗腦，「大家都係一樣」
真係想知最後個solution會係點
完左part 1都係直接睇漫畫算

係，黃viu有得睇

巨人網球賽 人類組

今集就答咗你

艾撚個plan係另一種極端

點解睇14集吉克最尾會問佢副眼鏡喺邊？
副眼鏡係令佢諗返起上任獸巨？
但點解係眼鏡

副眼鏡代表緊庫沙瓦與我同在 因為係上任留俾吉克

只要抄145代王做法，洗後代腦就得

玩大咗

原來變左巨人無JJ無西係伏筆黎 今集先知

#217 冇4重個句算唔算劇透

佢憑乜嘢覺得人地唔會攬炒

Thx 成日睇漏左呢啲detail

啱啱追晒漫畫

唔係哇，我都冇講明

算啦 人都死咗
尊重

如果唔係咁 要點樣nerf 兵長

唔同角色pov望到嘅世界都唔同，呢個就係巨人最正嘅地方，過咗呢集之後Zeke應該人氣急升

想問下 動畫而加等於漫畫第幾集

114

每個痛苦嘅時代都會孕育出「死亡=解脫」嘅ideology，但真係唔怪得佢哋，甚麼連登都有「窮人生仔正仆街」嘅諗法

114+少少115
但建議如果真係要開始睇漫畫嘅話最好由91開始睇翻，姐係第4季開始
因為佢前面都cut咗幾多重要嘢

之前睇老豆嘅回憶嗰陣覺得zeke好衰，而家就覺得老豆衰
呢集mappa整得好好，睇漫畫呢part嗰陣都冇咁大感覺

感激

我諗係香港個個都試過咁諗
所以代入仲勁

甚至前獸巨都當咗佢係仔咁對待

原來今日亞妮bb生日

其實佢想幫世界解脫定淨係幫艾人解脫
佢應該好明白軍國主義唔會因為無左巨人戰爭工具就消失
如果話佢想幫艾人安樂死但佢又成日又想肢解士兵屠村製造痛苦又矛盾
感覺佢只係無感情咁執行呢個任務

揚長避短

啱 其實唔俾佢退場就寫唔到落去

副眼鏡係上代獸巨戴開留畀佢
對吉克黎講係老豆既遺物

無咩原因既 Ackerman不嬲戇鳩

佢認為唔出世 = 冇痛苦
冇巨人 = 世界唔使再擔驚受怕
所以係both
過程當中殺人只係為咗達到最終目的，對佢嚟講死除咗係解脫，重係免除咗下一代嘅痛苦，因為人死唔會生仔等於個仔唔使受苦。
用現今目光睇係好極端，只係因為我哋身處嘅時代冇佢咁痛苦

諗起蝴蝶效應結局

喺佢角度睇吉克只係殺人狂，不過我比較認同佢純粹想折磨吉克報復，點知玩大咗

其實兩邊都賭輸咗
Zeke以為兵長唔會殺同伴
兵長以為Zeke唔敢自爆
但兵長血肉之軀就要付出代價lu

兵長on9好似係公認

Zeke幾大隻幾man

我都feel到
屋企人對自己期望好大但你知自己係垃圾嗰種感覺真係好難頂

第一集真係神作

下半part係咪又要等下年
定係出劇場版

呢個係創哥最常用嘅伙敍事手法，只公佈一部分情報等你有某一種諗法（覺得吉克篤灰係仆街仔），之後再show埋另一部分（原來吉克係被逼），令讀者嘅世界觀受到衝擊。事實上現實往往都係咁，衝突好多時嚟自相方對大家嘅不理解。

好期待點樣呈現出來

以為兵長唔殺同伴係合理推斷
而且效果係附帶悲傷嘅型
自爆就⋯⋯ on9

套返呢集 其實雙方都係抱住"你知條鐵咩"呢種諗法
然後兩邊都GG

Chad Zeke

細細粒嗰陣得意d

艾倫:你今日贏到我嘅機會係零啊!

17歲最正

好似啲阿伯過馬路咁，阿伯賭架車唔敢撞埋嚟，架車賭呀伯會避，點知就玩大咗
當然輸果個一定係呀伯

前提係司機係狗或者高官，係手足就

歐尼醬感到自己畀BL黨忽視

chad zeke> nerf zeke

呢個根本就係真理

大隻咗d
不過嗰種身高著短褲幾邪惡

主席

廿幾歲唔大隻咩

萊納就係成功嘅例子 而家成個NICONICO都係萊納(雖然同我地一樣係笑佢門巨同CUT佢D畫面出黎整MEME

2-3幕姐嘛

牆內巨人咁巨，應該可以行過去，唔使游

萊納永動機

異世界轉生萊納篇

又想曲線求圖

ching高汁 有內容 深入淺出 發人深省 好撚勁

梟有段動畫CUT左,係講如果種族清洗左千尻幾年瑪雷人一早死晒啦

換番件大人衫會好d

遠景zeke 真係好鳩 其他人都好似唔覺咁 係佢特別岀

泳裝亞妮

正

MONKE

點解佢可以咁鳩

笑到仆街屌

zeke=全劇最有幽默感既角色

係喎

Animaechan:我好撚憎艾倫

托柒冇鬼用應該代亞妮除馬可個立體機動裝置啦

嚟緊星期日就係最後一次live 住一齊唱op啦
啦 啦啦 啦啦啦啦啦啦

你竟然會有正經

14集係chur d，隔離jake都頂唔到
但睇佢臭面好爽

身高差

合理反應，就係要你憎佢

唔知道part II會用咩歌做op咩？

好想搵返Linked Horizon唱

我都想收尾呼應

我憎埋佢啊哥

好想睇佢之後會睇到爆血管

60米矮撚 個海幾百米喎

明你講咩 但應該唔關overman事
overman既意義係去重新整理、審視我地同眼前世界既關係，不斷自我創造同超越係核心思想
按尼采講法係冇人做到，算係全新既物種，一個理想而唔係可達到既目標
overman哲學好多時都同永劫回歸既思想一齊出現，類似overman既存在 我諗例如就係小圓入面既曉美焰

咁下一集會點

創好明顯故意畫D個黑點出嚟
如果唔係floch簡直完美既強硬領導人
[member]

咁又唔使講到佢完全無辜咁
一來佢係跟兵團嗰班人頭，訓練新兵，明顯唔係葉卡派既人
二來佢係第一個出聲反floch既人，

淨係呢兩樣野加埋都夠佢俾人拎來做對象打

佢未upload
其實我好想睇

Ching
你上面個留言冇加密

好似完全唔關事，最多係行為上有少少重疊咗
你話佢似納粹就啱啦，但就唔係分人種優劣而係國度
但你睇落去就知其實佢加成個葉卡派嘅聚焦點其實一直係生存權，我唔知咁樣算唔算納粹啲fd ，反而冇咩歧視其他人種，就算佢要殺其他國家嘅人都係因為威脅到艾島生存先殺，而唔係覺得自己被他們更優勝

接唔接受到就睇你自己

邊度有劇透？

水晶入面嘅係亞妮？

份人不嬲正經 唔明你講咩

佢呀哥有皇室血統?

屌
我都係收皮唔出聲好了

睇咗今集，覺得zeke細個嗰陣好慘

動畫黨 巨人會渡海呢樣我都係睇op3先知
吉克唔即刻同艾倫接觸係
1. 吉克要確保艾倫係真誠同意計劃 艾倫做左小規模攻打令吉克脫離馬雷之後 佢地既理念先有根基存在

2. 要執行安樂死 需要100年 期間要確保始祖同王血係艾爾迪亞手中

3. 係敵島發動=自己直接收皮 因為吉克想令馬雷驚足100年 咁就一定要發動大規模座標 同時都因為會觸動到其他同為尤彌爾子民的智巨 第2季只係艾倫保護自己先咁小範圍

唔知有冇理解錯

下個禮拜係最後一集？

係

一開始睇漫畫都覺得合理又爽
但睇多d就覺得真係冇必要用呢種方法去表達耶派堅持既思想
推翻舊思想有好多方法
弗洛可咁做純粹顯示耶派係極端主義，順我者昌 逆我者亡
係唔成熟 細路既表現

咁完結嘅位唔係好理想喎

之後集集高潮，呢個位停差唔多

得返一集就完?__?
係米會爛尾

係 我第一反應係爽但睇多幾次就覺得多左 明明floch黎之前夏迪斯都仲同班新仔講緊出面咩事我唔理 我淨係知我負責教你地點面對巨人

炸總統我就覺得好爽真係耶派反義革命既感覺 但夏迪斯就真係似文革

完今季姐 放心

利申 : floch我都好鍾意

分上下part播

睇左膠明比艾撚打到錄撚咁真係好爽
睇一次爽一次

Part1會播到漫畫116話，part2應該要多16集動畫先完到

返屋企睇睇先

亞明J佢J到仆街

狗男女

下part幾時上？

係咪得我一個覺得兵長斬獸巨唔夠睇頭
完全無左斬女巨個種氣勢同味道

就係part 1成日趕頭趕尾咁樣囉
希望part 2 有budget 可以預鬆啲啦

冇時間先直接用呢啲極端手法
去搵啲認真賣命嘅人加入
雖然真係好文革

你地可以嬲我可以鬧可以比dislike我 我唔care架總之我好憎而家既艾倫

垃圾左膠

LM

[member]我一次過睇曬動畫s1到s3嗰幾日係訓唔著加無心情食嘢/member]

叫始祖改body：鯨魚巨人

呢幕個表情好正 眉頭少少戚起 令個樣勁輕挑

我之前一日由100話睇到137，震撼左成個禮拜

每次重睇馬萊篇-122我都會震撼一次

睇121-123網上啲彩色漫配OST片，睇到個心跳下跳下

100-137動畫做咗未？係咩嚟？

動畫好似下集會做到116
依家最新係138

動畫下集做到116完

sorr 冇追po.... 想問返之前果集
點解法仔俾人爆完樽要灌佢飲巨人紅酒嚟急救？

灌佢飲水喎

邊度有講?

吓下集預告咪出咗下集個標題

唔該ching，係我睇錯

追下post啦

quote 錯
邊度有講下星期係最後一集?

咪有暗示過

兩集都好好睇

14集睇到我好多位都好心up，開頭eren話mikasa係奴隸又睇唔起armin對比前三季佢地嘅情誼睇到人好心塞 兵短殺隊友同教官比人類似文化大革命式「破舊立新」好唏噓

但15集真係L好爆
兩代人將唔同嘅思想硬壓落去仲係細路嘅吉克到，咁細個就要被逼扮演唔同嘅角色又因身為艾族人同冇才能比人歧視，果份壓力真係唔係常人想像得到；從而帶出佢希望自己從來冇出世過亦唔希望有其他艾族人一樣出世受苦。

有段希臘神話有講：「最美好嘅野就係唔好出世，第二好嘅野就係立刻死去」
叔本華亦有「反生殖主義」：人係世上經歷嘅痛苦係遠多於快樂嘅，因為不該將孩子帶到世上
從呢個角度睇吉克就真係拯救緊全艾族人

(主戰派)普通民眾 vs 兵團 (主和派)

馬雷艾族人 (贖罪) vs 吉克eren (從殘酷世界解放族人) vs 艾族復權派 (平反歷史)

全部嘅矛盾都好有張力好好睇雖然所有嘅理念都係對立嘅，但全部派別嘅目的其實都係一樣

又要引用兵長嘅金句「人會作出唔同嘅選擇係因為有唔同嘅經歷，係結果出黎之前冇人知咩係啱嘅」，巨人嘅哲學思想真係好貫徹成個故事

復權派分分鐘唔知艾撚佢地個plan 係全民絕育
Floch 可能覺得光復之後就係做大官
而家只係預先享受緊權力

唔關事
咩Plan都好
佢哋都係要人準備打仗
冇咁多時間俾佢哋做內心戲

姐係動漫唔會同漫畫一齊完？
仆街好撚驚劇透 但又唔想開漫畫 總係覺得啲劇情要配埋bgm先完整

漫畫122

Dio

好難講
因為今集Mikasa真係有出手阻Armin

可能有呢個成份係入面啦
作者仲可能想突顯軍團不合時宜
不過floch 呢條友似係棋子多啲

Floch好似揸住雞毛當令箭
一啲專重都無
理念唔同都唔係咁撚串呀？
真心廢

漫畫仲完整過動畫 動畫不嬲cut得多

Diooooooo~~~

慘...
變左文革Floch

下個禮拜就完
希望唔好停係啲奇怪位

你個名用日文, 但你講d人名又用英文. 係咩玩法?

信和現時點有未
狗衝成set
但無zeke

點先算係奇怪位

無知一問, 吉克避免同艾倫接觸, 改為拋波既原因係乜? 艾倫係始祖巨人持有者, 但吉克係王族血統黎咩??

罪你由頭睇過

罰*

想問呢個post同隔離個個有咩分別

話說今集講到始祖可以改變艾族人嘅基因？又話阿克曼家族係改造成保護王嘅奴隸

咁係咪姐係話其實阿克曼係以前嘅始祖巨人用能力改變基因改出黎嘅？

floch邊忽似文革
at least耶格派係有理念要救自己族人
而家全世界已經對帕島宣戰左
唔知仲有幾多日全世界軍隊就會打過黎
仲邊有時間同佢地講咁多
梗係用最強硬既手段令佢地屈服架啦

重睇第3季第20集

今集第15集庫沙瓦講了

唔好咁啦......
另外想問王女大肚, 對艾倫吉克既計劃有咩影響??
安樂死計劃, 其實係想世上唔再出現巨人, 出世就是原罪, 咁王女既BB 唔會造成障礙?

你睇下今集吉克老母係邊個

艾倫係gay 所以唔敢掂手仔

屌左今多集...第15集的確做得好好..

由其是艾倫老豆個配音..好傳神

吉克跑第尾之後個下咆哮好正

估唔到老豆可以咁偏激

笑到仆街

吉克成個人生都係悲劇黎

睇緊，茅塞頓開

同睇漫畫嘅心情好唔同
Grisha同佢老豆一樣都係唔識教仔
大家都係垃圾嚟 唔使分得太清楚
雖然唔可以完全怪佢哋...

就算Grisha動機有幾「正義」
係咪就要利用你個仔完成你所謂大業
Grisha Dina都冇被到zeke真正嘅愛
唔通佢做唔到warrior就唔係你嘅仔？
Zeke唔認你做老豆 真係好正常

只能講悲慘環境造就悲慘家庭
好想攬下Zeke

唔留鬚嘅Zeke真係好白馬王子feel

但係都係因為呢度佢錯得好緊要，先至有後尾梟叫佢去愛牆內嘅所有人，以免歷史嘅悲劇重演嘅教訓，艾倫先至有正常嘅童年

雖然話巨人好少位係直接提及或者探討「愛」但係呢個講「愛」嘅位係好深刻得來唔落俗套

你放心 一定停係奇怪位

係呀 唔同左膠敏個種
歐尼醬後生個種憂鬱王子氣質

好想知車力大屁股而家做緊咩

我都幾肯定下集出To be continued個陣
動畫黨會大大力屌出聲

Real father

留鬚即刻變鳩
上集個「撚大唷，麼 ！！！！」

另一方面 得益於Carla
唔講其他 但佢對孩子有合理嘅期望

「不是特別的就不行嗎？不被他人承認就不行嗎？我並不這麼認為，至少我認為這孩子，就算沒法成為偉大的人，不比別人更優秀也沒關係，因為你看！他多可愛啊！畢竟這孩子降生到了世界，所以他已經很偉大了。」

未留鬚果陣一出聲都係有啲鳩味

pv最後個幕 完to be continued

把聲本身就係有陣鳩味

子安武人人哋做Dio深入民心

因為係子安

子安平時把聲冇咁鳩

因為愛唔係講係要做

但係佢一配吉克就變到勁鳩雖然佢配變態深入民心

最鐘意聽佢配羅茲瓦爾 好撚正

鳩鳩先可愛 有反差萌

所以係zeke鳩化左子安把聲
唔係因為子安把聲鳩所以zeke鳩

啲尾音

勁cute 超鐘意

仲有隔離滑板嘅子安係變態嘅極致

愛抱夢

變態得嚟有啲正

巨人全程我都睇得好認真
但係唯獨是吉克問兵長受唔受歡迎，同埋吉克舉手投足，都係忍唔住笑

笑死

屌cls

佢真係好快手

唔好咁啦

諗返起二季初見時嚇撚到我

呢個畫家畫既畫都好有feel, 我好中意

有個白痴問題，如果有巨人之力既人死左，又未有人繼承
咁個巨人會點? 失傳? 定係好似轉世靈童咁隨機出現

咪話左會有艾人BB隨機繼承囉

岩岩睇返先醒起高杉都係子安配，高杉係成套銀魂少數唔鳩既角色，印證返的確係zeke鳩化子安

thanks 忽然唔記得

幾正下

但動畫黨唔好搵
會劇透死

呢邊吹乜都可以
唔好屌老母/bl/劇透就ok

睇到心情好撚複雜
想問安樂死計劃啫係就係令艾爾廸亞人唔生仔？
如果係咁點解要艾族人受罪？
祖先嘅錯就要後世永世承擔？？
咁馬萊人講撚曬喇！
一嚟唔知你歷史吹水定點
二嚟唔俾係馬萊人祖先錯在先
艾族人先同惡魔定契約殺你轉頭？
咁嘅話點解唔係承擔祖先嘅錯？？？

如果真係咁樣就要行安樂死計劃
咁真係同情唔到薛克佢（大把人童年如糞土）
亦都唔希望艾倫真心行佢阿哥個套

唔好聽佢講，呢邊好歡迎BL

真 呢面先係BL大本營

笑咗出聲

得番一集

突然發現好耐冇bin團長巴
恭喜210又解鎖多一句

“我覺得又未必 睇pv/poster
睇得出mappa有心唔比人知4年後艾倫其實係長頭髮 所以都似會搞到艾倫出場把聲勞肺咁

btw我個人最期待真係唔係 打戲
係艾倫一段又一段既文戲

地下室宣戰 莎夏死後笑到喊 鬧mikasa armin個段 同埋同埋個段 我真係超期待
“----po5 #210

“個重點唔係唔反抗 係冇得反抗
就算係始祖(講緊有幾十萬隻超大巨人)都會係

單係中東都已經能夠同4隻做左成10年既巨人平起平坐咁濟 當全世界都恨不得滅你族既時候 你得個幾隻巨人仲有咩能力反抗到? 一反唔洗1日全世界就光明正大收你全族皮

唔做奴隸就做死屍 而且唔係你自己做 係全族跟你一齊做 不如諗下佢地有權力做到d咩先?”----po21 #539

你睇落去先算啦

又解鎖多一段

死開

屌你地
呢啲時候就咁快蒲頭

終於
下集都完了 要散水 冇210水抽

part 2再見喇咁多位

猿巨有得用個下巴重生?

搏用萊納個招掛

萊納嗰招呱，唔知呢

其實依家有咩part 2嘅消息？ 搵唔到 可能係我唔識搵

估唔到兵長會咁樣比人收皮以為起碼會戰死，比如被3個智慧巨人夾擊而死之類
都幾肯定啊倫有自己既私心plan，zeke信曬啊倫會合作都幾不智

真係未有
下禮拜播最終話果日好似話有個活動，大家都期待緊佢果個活動會宣布part 2

其實咁攬炒可能仲好少少
兵短咁高人氣 上哂神枱
點死都會比人屌唔合理 & 殺佢條友會變gabitch受靶

反而咁死 神枱可以保得住

zeke信曬啊倫會合作都幾不智

比艾撚一句歐尼醬破咗防
弟控屬性覺醒

無眼即鳩有眼即型嘅典範

希望佢淨係調時間……
雖然九成都唔會……
不過都唔知Mappa個計劃係點
好彩嘅係咒術今個禮拜完

記念兵長

好想知耶派d人知道左安樂死呢個計劃會點諗

有話佢死咗喇咩

聽佢同floch講野嘅我
但係完全兩種聲線，佢兩個都好波

咁炸法乜人都死

係啊！！咁啱兩個兩套都有配

兵長都唔係人
係迷你巨人

仲同集出場（喂啊我食佢兩個

一樣喎，我都食

得返一集邊完到

如果宣佈part2由wit做返4月開始播

佢真係死左？

上個禮拜就每頁都有人問點解無update
今個禮拜就問得返一集點完

BL來了

4年啦兵長仲一直心思思記掛住對團長嘅誓言

4月播真係諗大左
2021年播到都好波喇

sor9無爬文

我兵福大命大

睇 post 頭q&a

接受現實啦

好正都話兩邊都係你地

啲名都熟口熟面

擺個炸彈係後面

BL黨大本營發現

或者你咁諗 唔係話因為歷史而要艾族受罪
而係艾族對整體人類本身係個thread
因為艾人種係隨時會不受控制變成怪物週圍食人
必然使非艾族人活係威脅之下 同時又使艾人活係苦難之中

如果你出發點唔係從單一民族出發 而係以人類整體出發 消滅艾族係令以上呢種痛苦消除既唯一方法
咁諗就易啲理解吉克既做法

呢度不嬲都係大本營

將支針打去阿以敏應該冇錯啦

係
唔使睇到團長J Annie

個畫面

團長冇感情線，唔會被感情束縛

Chad Zeke!!

咁講法顎巨都會j女王

有女王出浴片係個腦到

女王係咪無晒戲份了
想睇艾希

可能因為有三季感情
所以會傾向同情牆內人嘅感受
亦都明白點解佢地需要艾倫
一個唔會俾佢地等死嘅領袖

之後點冇睇漫畫唔知
但暫時完全唔buy吉克個套

咁....其實吉克計劃同初代王有咩分別???

一個自我閹割..一個自生自滅

話說巨人再生能力可以生埋鬚 Zeke啲鬚咁快

兵長冇死，只係畀人nerf咗

啱啱呢集咪講咗

如果科學d咁諗 未知道ymir子民從來而來就殺哂佢地有d危險
到而家都無人知一開始巨人力量係點傳到比始祖 四眼佬好隱悔咁講話接觸左某樣東西
到底係咪有外星人/神/惡魔/超自然力量眷顧呢個族人 如果殺哂佢地會發生咩事 今集講到始祖神到無所不能作者話全族死哂始祖就會復活我都唔驚訝
萬一艾族其實無特別只係咁岩定到契約 咁其他人又可以再定契約變成巨人族2.0 如果唔瞭解佢地點得到力量咁呢股力量可能會再出現都未定
(可能係我諗多左)

拼齊清一色藍

真係靚仔

團長巴真係痴線
210呢段基本概括曬成個part 1

下集完到咩
好似有3-4話漫畫內容喎

唔是
純粹係兵長估唔到Zeke用命睹

所有問下集完唔完到嘅全部去爬文啦
依家播緊嘅係part1呀

其實真係劇情需要格硬寫死佢
有咩理由咁on9放個炸彈係自己度
明知人地巨人炸都唔會死

2集到姐嘛

巨人世界設定同現實唔同
E.g. 巨人世界太陽係西邊升起
個海有幾深好似無明確講過

其實都會死

所以佢on9, 明明佢以前班隊友好多都肯犧牲性命完成任務，對方肯攬炒個機率咁大， 都當人懦夫唔會攬炒。 何況兵長本身就係準備拎佢喂人，佢都知吉克都知佢咁做， 而13年期又就到， 一齊攬炒個機會成本低到仆街咁， 都仍然咁玩野根本係on9

呢個係膠牌嚟？

乜嘢唔會死

接受唔到女神比路人無套中出

其實定時斬到佢做nick仲安全過擺炸彈係度幾十倍
所以上面有巴打話傷到兵長既只有兵長本人

會唔會兵長根本唔介意死
差唔多所有同伴死清光
Zeke自爆佢都唔介意死埋一份

又唔洗呼吸, 行過去都得
但好似巨人密度低過人類
牆內巨人如果都係密度低
會沉唔到

唔會喇，兵長唔係個求死既人
佢應該只係真心膠

皮吉

仆街更新左Android之後上唔到連登

追POST見到咁多人支持吉克, 反差好大, 係漫畫POST 成日見人屌到吉克上天花板

動畫呢集真係做得impactful過漫畫
尤其係Grisha聲優配得好好
令人好同情,甚至代入到Zeke嘅慘況

兵短真on9 原本係咁綁住佢再係咁斬佢咪得 佢真係四肢發達頭腦簡單

應該係

歐尼醬

始祖尤米爾唔係個生鬚既on9大叔

企喺帕島立場就會屌吉克
抽離d睇，喺哲學層面上係駁唔到吉克

所以點解係hange做團長而唔係兵長做

表面屌Monke
內心愛歐尼醬

我諗代表王血姐

吉克係好哥哥

子安加成咗

個問題唔係邊個錯，而係覺得下一代唔會有好結果
而係佢覺得新出世既人必定捲入依場無止境既戰爭，再用自己經歷代入人地覺得個個出世做艾族都好撚慘，因為艾族血統就永世冇得擺脫巨人依樣野，都係比全世界驚撚左你
加上艾族科技定軍力都應該冇得打，只係得攬炒滅世或者比全世界滅族既結果，佢地當下個年代冇得靠巨人好似古代咁統治返世界轉頭
等於香港人依家都未必想係香港生仔，或者日後全世界比中共滲透，香港人去到邊都係三等公民，都應該有人鼓吹唔好生仔搞到下一代受罪

反而覺得幾合理
講打佢就無敵
佢就係衰在身陷中層，夾係前線同管理層中間
成日要顧及點執行d策略
掛住餵zeke 俾其他人，點樣先對人類最好
睇兵長見到好多中層煩惱，兩面不是人

咁只好祈求艾倫諗到好橋喇...

被仇恨蒙蔽雙眼，睇得出兵長本身純粹諗住折磨 + 羞辱佢，支雷槍根本做多咗

佢哋回復能力有限架

佢要防其他人救佢走呀，上次咪試過俾皮克救左一次
條橋係唔完美，不過好多野都係馬後炮
兵長人急智生係得咁多貨，可以點？
佢次次決定都唔多好，因為佢真係要做好多艱難既決定
諗返起好耐之前佢叫艾倫自己決定變唔變巨人幫團員
其實佢可能都知自己運滯／諗唔到太詳盡，先推卸個決定落艾倫到

尤米爾無王血

支雷槍可以點防？

技術支節野你幫我諗

車巨想出嚟咬走佢咪爆頭死埋

正常都唔會buy，因為我哋身處嘅時代比巨人嘅時代和平咁多

Btw，Zeke果套諗法其實就係窮人生仔正仆街

韓吉以前試過一腳將隻巨人手踏飛，自己諗下密度有幾低

明明「窮人生仔正仆街」先係連登主流民意，點解咁多人屌Zeke

本身已經覺得monke好逗趣，而家睇埋佢身世真係好難唔鍾意佢

吉克係大叔啫，唔好加on9喺前面啦

用雷槍根本唔係問題
零距離爆炸吉克都係必死
而吉克計劃就係要保持不死
估唔到吉克自爆唔係兵長既錯
要屌係屌兵長逼虎跳牆，但某程度洩憤係無可厚非，結果論上只能講兵長做得過火咗，但只係過火

其實我諗好多人初初睇都只會覺得爽，係吉克真係自爆先發現咁做係過咗火

真
睇佢飲咖啡辣親嘴個到已經覺得佢好有喜劇感
殺哂成個團都唔係話好討厭呢個角色

可能交代下條線有綁埋落架車／隻馬到會合理d
不過呢d 真係好支節
重點係兵長已經吸取教訓做多層保險
都始終宿命一般控制唔到個局面
又要揸車又要防zeke，做得邊樣
佢同zeke 纏鬥幾好睇，唔係死唔斷氣果種
一個貧民窟，一個王血
一個武力最強，一個城府最深
一個慢慢開始諗人類整體講理想
一個受夠浪漫理想，只係想玩下波堆下沙享受下好天氣

兵長唔記得人類有痛覺
一出腳又俾你斬，點頂
咁落去都係送去俾人食
不如博一鋪自爆

你用國家立場睇兩邊仇恨 將香港代入做帕島就會覺得吉克賣國
如果後設一步去睇 唔出生就唔會suffer，同時即使利益唔存在 都唔算壞事，咁對比出生會有好事 同時要suffer壞事，似乎係唔出生好d
甚至放眼全球 人類唔出生更加係百利而無一害 因為人類既存在就係破壞緊地球

腦內突然有個畫面就係啲巨人一齊游蛙式過海 都幾壯觀

初初真係無諗過zeke會自爆

吉克係on9啫，唔好加大叔喺前面啦

揀喺兵長折磨緊佢呢part播回憶真係高手

當係吉克嘅走馬燈但吉克嗰陣應該覺得自己死硬

所以同樣殺人
吉克白過gabitch好多

你個id

咁但係明明佢地唔係唔夠打
你話香港咁對住絕對武力就真係可以收皮
但係佢哋有九巨能力跟本就可以打得過，點解唔係試下解放自己人而係玩絕育計劃

因為吉克嘅成長背景令佢覺得「艾人生仔正仆街」呀嘛

艾主席金句

吉克唔係以艾族角度考慮
你用九巨打鳩人 始終無解決人類因巨人而受苦既問題
所以佢既目的並唔直接係消滅艾族 而係終結2000年黎由巨人帶來既苦難

辱華了

唔會嘅，佢哋都覺得自己好自由

兵長係咪死左啦

明解明解
咁其實咪認同咗自己係惡魔之子？

由第一集到依家個主旨都冇變, 自由, 即係支國最忌諱嘅嘢

根本支國一開始就要ban巨人

三笠
我願意娶你

關於吉克艾倫佢哋嘅價值觀我係咁睇：

艾倫話齋：以世界的角度來看 我們是會變成巨人的怪物 當中並沒有什麼誤會吧

先唔用惡魔咁重評價色彩既字 艾族人都幾難否定自己的確係怪物

但係佢哋除左可以變巨人之外，其實生出來同其他種族嘅人無分別，佢哋都有自己嘅生活，唔應該因為咁就要絕育，扼殺佢哋嘅未來

就算冇呢個外來既標籤
zeke既經歷都夠支持佢認為出生=受苦,通往死亡=解脫呢個想法

所以其實吉克份人都幾立體下，就算你唔同意佢嘅諗法，都可以感同身受

我認同啊

佢都係俾瑪雷所謂既歷史影響到 唔理真正既歷史係點 佢都係因為俾洗咗腦既瑪雷人話惡魔唔應該岀生加童年生活先有安樂死既諗法 要拯救世界都係瑪雷俾佢既觀念

咪解釋左囉 上次皮克救左佢
今次咁樣唔會有人救到 只有自爆

still in one piece

等等 動畫版叫final 但唔係做到結局？

一日未見到條屍，一日都仲有希望

其他漫畫就話啫
依個係巨人喎

細個成績唔好、默書小測0分係咩玩法

我係 :
細個成績唔好、默書小測拎唔到滿分
老豆老母對我完全失望
之後就開始鬧

下一季真．final

邊到搵到d咁既野

其實做乜要比view條bitch

娛樂性質

碌巴哈睇到，應該係translate d外國meme

諗住睇定下集做乜 咁多嘢做唔做得切

同埋今季之後全部高潮 我啱啱都睇到停唔到 下半part動畫唔該整得好好睇睇

對我漫畫黨黎講
期待react多過動畫
而animaechan最有娛樂性
14話佢睇到爆血管咁

有啲擔心part2

一早辱咗
又軍國主義又剩

design狗悲歌
表示已經改咗用日期改名

真Grisha大叫嗰到好似我自己比佢鬧緊咁 個心都離一離
Grisha 個聲優真係好神

試過
好努力但係達唔到人地對你嘅期望
跟住人地係到嘆氣 對你失望
個種感覺真係好慘

老豆好癲，小吉克

睇返之前既劇情
如果有角色死既話，一定係會即刻close up死嗰刻，唔會好似依家個結尾咁模糊
希望今次都係咁

真係好需要記住

過多兩個星期就出最後一集漫畫 到時大量漫畫撚入黎劇透

我睇埋下星期果集動畫都一定要去睇漫畫了

下集都完季散band

下季先啦

#650

眼瞓睇錯 sorr

我地一齊睇BL喇 包醒神

你死返去你個度互含

[最終回倒數2] 進擊的巨人漫畫討論 - 138話（6）究竟仲要等幾耐啊.......

以為有人劇透

BL唔啱你，咁百合得唔得

有誠意

我發覺得巨人post先有咁aware劇透呢個問題，仲有block list
我係出面啲動畫post周圍都劇透，仲有啲3重呀2重咁
但係其他人都好似無咩反應唔係好理咁

香港人既未來
比較可能係見住自己既仔女
在洗腦教育下變成賈b式小粉紅

雖然我都唔知點解
但入鄕隨俗啦
明明210都爆曬出嚟咁滯

呢個係好習俗黎
出面啲動畫post好多唔敢亂入除非唔係太mind劇透

因為巨人劇情太好，大家都好緊張劇情發展
好似萊納係鎧之巨人咁，冇比人劇透嘅情況睇到嗰個位會好震憾
利申未睇到已經比人劇透晒

巨人俾人劇透完會少咗一半樂趣

去到外國唔好好似吉克時期嘅grisha咁強加自己思想落仔女身上（除非佢要被小粉紅思想荼毒）

呢排用動漫瘋睇返第一季，見到戴娜巨人食老母嗰陣有人話「前妻食現任」，見到萊納貝爾托特出場嗰陣有人話「影帝」，勁恐怖

所以動畫黨一定要閂彈幕

依家zeke就係想艾爾迪亞人唔好出世唔好受苦
但係睇番第三季艾倫老母話只要出世係呢個世界已經好好 巨人真係好多對比

我啲英文默書唔抄隔離真係一分都無架
更加唔好講會考讀寫既英文小測

下集開始轉左漫畫黨

最擔心係to be continued都唔會出

艾族人可能係「有病」， 但係你諗下係邊個瘋狂放巨人出黎先⋯
人地已經走佬到個島到但係瑪雷都要搞9人
人地反抗你就要人滅族
咁講合理咩

我覺得係艾倫係呃吉克
艾倫唔似會認輸個啲人
覺得自己族人都出咗世，點解要逼害我地
同埋佢應該睇咗老豆記憶
所以明吉克心情，所以先扮嘢安慰佢順便呃佢過黎

已經無希望啦

上星期播咗兩集？

無計，環境唔同諗法都唔同

一個救世界既男人
一個屌世界既男人

後面仲會見到
出幾多就唔講啦
怕劇透

唔關邊個放巨人出黎事
的確係馬萊用巨人侵略 但其實只係100年黎既事
巨人帶黎既痛苦係以千年計 何況侵略既唔止馬萊

而關於可能係有病個點我都認同
但無論如何消滅巨人之力先係目的
吉克選擇左個消極 又能將痛苦減到最低既做法 主要係佢既經歷影響佢咁揀

羊巨放負害死人

驚好似第三季咁俾人救走？

艾倫變左啦
兩個最好朋友都反晒面
梟果句要保護mikasa同阿明，一早都唔記得左
仲狠狠咁傷害佢地

佢已經揀左企邊一邊
哥哥是最好的

擁有自由意志、頭腦清醒的人
都會打柒左膠(明)同lgbt(男人頭mikasa)

佢自己都講左
繼承者會比上一代記憶同化
上一代又有再上一代嘅記憶
淨係進巨已經有老豆同梟記憶
又有埋始祖同戰槌
原本個艾倫已經佔好少成份

吉克本身已經有呢個發想
羊羊係令佢更加肯定

個清潔工影響都深

睇完最新憎兵長 正唔正常

係咪因為zeke既回憶好慘所以先咁覺得

都接受左報應炸死了
算吧

zeke幾慘都同兵長無關
最多同情zeke，但佢滅左調查兵團都係事實，兵長依然有唔斬佢唔得既理由

正常既

但同人傾下，可能有盲點自己都唔知
或者傾完都一樣

兵長一定好想殺咗zeke一了百了，殺咗團長

團長俾既最後任務

睇漫畫唔知
睇埋動畫先知係佢

去愛牆入面ge人啦

好耐冇追po 動畫呢集做得好好

兵長到底諗緊咩,佢係啊卡曼咁應該係有個保護對象,咁果個係邊個

兩邊都有自己理由,兩邊都好撚慘憎唔落手Zeke角度睇艾倫老豆真係大仆街黎

第一季艾倫都有講過類似艾倫老母講嘅野, 佢最左呢季真係可以重睇返就會發現勁撚多伏筆

計落應該都係團長

其實兵長放個雷槍係格離炸自己算唔算衰on9

唔洗諗到咁複雜 只係團長臨死前 兵長應承左團長要殺左吉克啫

我覺得係想防止好似之前第三季咁俾人救走

搏吉克唔會攬炒啫

你咁講又係, 佢有3隻巨人記憶同佢自己人格打大交, 都會引導佢之後做嘅事,佢話係依佢自由意志到底係真係自己揀定比D記憶影響左

巨人帶黎既痛苦係以千年計 何況侵略既唔止馬萊

上個世紀果D祖先侵略人關而家嘅人撚事

其實已經係最好嘅方法

佢應該有陰影 1係唔想好似上次咁比車巨就咁救返, 2係吉克要存活+見艾倫先實行到個計劃, 兵長估佢都唔會自殺會等人救點知個決策就失敗左

父子

都係要打針先可以變巨人啫，又唔係全部艾族人都想變就變

馬嬲又贏

其實宿主論係有矛盾
團長喺地下街捉兵長嗰陣兵長已經覺醒咗

艾倫同戴巴都講過exactly同一句，可是我已經出生在這個世界上啊

佢唔係OVA先覺醒咩

zeke報串父母真係無可厚非
冇親情嘅人自然會明

每個人有理由架
就連gabitch都有佢自己嘅理由
但做得仆街野就要承受個後果
如果吉克渣流灘
佢承繼左巨人係馬雷日日屌女都得啦
佢入得島去挑機就預左有今日
掉返轉艾撚都一樣

唔係講緊追究罪責既問題
其實我都係嘗試解釋返安樂死計劃既根據

重點係巨人係禍源（注意係講緊巨人之力 唔係艾族 所以並唔係講緊民族恩怨罪責）
當要清除禍源 你一係令艾族絕種 一係好似樓上個巴打講咁試下”醫病”
而吉克既經歷令佢選擇前者
所以咩認為某個種族係罪人 要贖罪 呢d全部都唔係個計劃根據既考慮元素

係咩
可能係啦
但開膛手Kenny一定係遇到historia呀叔之前已經覺醒囉

好似有個bug
Eren控制到自己隻腳唔生返出嚟

想問第十五集係漫畫第幾集

114全集+115幾頁

留左膠明

有求生意志先會生返
佢死前好激動

所以其實一定程度上可以控制得到
同埋有冇「力氣」同四肢健唔健全好似冇必然關係
艾倫嗰時唔生返隻腳但儲咗好多「力氣」
所以話生返就生返仲即刻可以變巨人

#741

Must Not Fap

741單框咁有自信

#741嚴重劇透

好耐冇見劇透

＃741

嘩屌 今次咁爆

係肯定二奶硬

#741
我好攰啊點解要逼我

741好恐怖

樓主快啲返黎pin 741劇透

741劇透

動畫黨SKIP #741！！！

超過動畫進度要四重

劇透死全家

劇透撚完全封鎖list （持續更新）
記得追post前入profile完全封鎖哂先
記住唔好quote劇透撚，block完無視佢就得
咪撚post youtube他她呢個劇透支那channel
———————
#79234 山中無山莫山山

#11880 馬嘉伶

#344824 普巴條唇

#283070 蘋果乜乜乜

#27362 吾系甘牙🙈

#35191 曼聯蘇B

#262358 浸中李相赫

#187563 乜次次都係TVB

#237568 嘉長個嘉

#28114 茉莉花園

#367921 我5會再做on9仔

#378793 LaVenn

#299548 幸福的彼端

#60404 猛漢

#324629 哭泣君

#213049 activesilver

#167658 ikea肉丸

#178622 單拖旅遊達人

#176297 敏敏特穆爾

#181162 流浮山刀手(塞車)

#148017 Yogalinn

#366954 蓋亞奧特曼

#98232 哥是個傳說

#72948 佘詩曼

#109262 間桐櫻(黑化)

唔記得咗我係樓主

仆街mappa

搞邊科呀

高妹

睇嚟食到鬼滅甜頭
嚟緊會轉劇場版

如果係真我希望咁

戰鬥+文戲神回，我一定睇好多次

呢個係邊個黎？

今集畫到兵長老左

巨人而家海外例遲一個星期?
Viu先15
日本仔

15咪最新

OK冇野自膠一打

起碼入場4-5次

因為一個係on9小粉紅，一個係為目的不擇手段、深謀遠慮，觀感差好遠

做個類比，毒撚除咗樣衰之外有咩唔好，點解媾唔到女？因為淨係樣衰已經夠趕客了

巨人之力係一定要解決，安樂死計劃無可否認係流最少血嘅方案，如果從效益主義嚟睇應該係最好。當然，唔係所有嘢都應該用效益嚟衡量，呢個難題近乎無解，無論揀邊邊都有合理理由，所以巨人嘅劇情先咁正

單純用九巨打鳩全世界咪即係重複返二千年嚟嘅歷史
同埋好難夠打，啲反巨人炮連鎧甲巨人都射得入

唉…呢個佢自己都明知…純粹係佢對團長太溫柔唔捨得帶佢返黎呢個地獄

其實好事嚟
唔想見到團長日日落去J阿妮

唔怕劇透可以撳嚟睇

其實諗番王政啲人咁做都有佢地嘅理由
只要牆內嘅人唔知到自己有變身能力就會相安無事
當然呢個係斬腳趾避沙蟲啦

唉 雖然話要俾團長抖下
但如果團長仲係到
調查兵團唔會咁被動
分分鐘團長做埋大總統
明明有民心有女王支持，最強既兵力，兩大巨人，帕島最先進既科技
但韓吉同阿明嗰幾年都唔知做咗啲乜
完全比其他兵團壓住
淨係識起基建
唔係主席逼一逼，真係戇鳩鳩等世界聯合軍打上門
淨係識講傾傾傾

如果做劇場版就無得睇reaction（119 121 122 123）

你總是在玩命

而且巨人一直存在， 只會繼續重複人食人傳巨人， 就算唔食， 都會隨機俾新生嬰兒， 個b就得13年命

更加唔好講有政權繼續利用巨人做武器， 受害包括艾族人， 既然咁， 長痛不如短痛

對唔住各位大佬興奮得滯

我唔記得四重加密可唔可以比次機會
呢下真係冇心

以表誠意

你快啲自己report #741，等連仔del

又劇透

係既

今次係咪起碼等兩年

得女咋？唔夠喎

咁佢本身係老嘢

40歲keep到咁仲想點

團長人生最錯嘅決定係將團長之位傳比Hange... 佢做下科學家就得，做團長真係Jean都好過佢

團長係度的話，可能一早派咗大量嘅人埋伏係敵國偷科技，人地未打之前就先突襲 唔會搞到而家咁 Hange 左膠明真係收收皮先唔該

果時團長位除左Hange冇人選嫁啦,有經驗嘅團員死淨佢同兵長咁唔通比兵長做咩咪仲衰

真，BL圖都無張叫有誠意

你咪多嗲啦

誠意不足

真係有講？

見度你去咗第二po一遊

事實上佢係老左

聽個度bl集中營
去參觀下

Reiner你點知的都應返艾倫話自己從一出世就係咁

個陣真係碌柒 成個團得返九件

佢王政篇個時揀hange 㗎啦

哇屌！

本身諗住睇完15集睇漫畫
但見整得咁好 好想忍手等動畫

等埋16 快手睇漫畫
襯結局前追live

"人類唔出生更加係百利而無一害 因為人類既存在就係破壞緊地球"
咁巨人族既存在就好似獵人咁減少人類呢種害蟲數量, 可以用呢點去同Zeke argue

上面係我指抽離d睇反生育主義既主張，我講得唔清楚
如果套落去吉克既情況，吉克係認為艾族出生只會係痛苦>>>開心，所以艾族出生冇意義，而唔係其他人類冇意義
Btw 吉克係反生育（艾族），但冇主張現存既人（艾族）要即刻死去

我覺得Zeke 真係太悲觀, 其實好多所謂理所當然既權利都係爭取返黎
包括肆意針對艾族既權利
當艾族爭取到同其他族平等權利同名譽佢就唔會覺得自己族人悲>>>>喜

BTW 今集TV真係得返netflix playlist 話齋幾集咁少？好似唔夠集數發展落去

創哥原來係艾米黨

要share張BL圖先叫有誠意

識唔識規矩？ 夠膽係度post女唔post仔？

滾

你先係少數啊 收聲啦

你地做壞哂規矩 人地不知幾好波

bin210嗰時又唔出黎

能屈能伸 個po要人伸張正義個陣我就會出現

希琪轉左個髮型之後一開始唔認得佢 明明之前個髮型好睇啲

禾=艾島
BL=馬萊

前獸巨都諗得好深入

估到始祖Yimiru係接觸「某種東西」開始

果然係學者

不過大部分人一定係著眼於血統同戰爭
忽略原點

果然係無論咩人睇巨人都會將自己代入做艾島人覺得自己俾人逼害

呢個Mappa ?

係，mappa d 風景畫好正

我睇緊啲乜

其實叫艾倫坐低傾偈嗰堆youtuber
同叫哥布林殺手坐低同哥布林傾偈有咩分別

因為動畫唔知跳左定點
有集會講艾倫係馬萊 聽到d咩先咁堅決唔傾

喺part2

推下post
今part最後一集哭撚咗

現實都有樣你睇啦
你望下緬甸 啲外國左膠咪又係坐低傾傾

動畫cut咗呢幕：

我明你咩意思
雖然我暫時未睇到漫畫嗰度
但係動畫入面每集我都好清楚聽到有人話「就快世界大戰啦 冇時間啦 唔只係兩個國家嘅問題啦」
我都唔知佢地睇乜

出面d樓好靚，然後入面就高密度細樓

雷比奥收容所d樓貴唔貴

marley已經係對eldians待遇最好嘅國家，起碼比佢哋有做戰士上位嘅機會
其他國家嘅eldians仲慘

就算城牆入面都有地下街
邊度都有下等人

之後先講

是

唔明點解要cut

蒼藍鴿講進巨

頭先喺youtube見到想扔上嚟
追下post先知係你整既
有料到 好撚正

其實我到而家都仲係對啲人種 民族 帝國好亂

聽日個集應該就係呢到停

追完第15集 好苦 想睇劇透之後點

有冇漫畫撚劇透下

下集咪知囉

自己睇漫畫咪知囉

想問下今集係咪前半季嘅結局?

橙頭比你讚到我好開心

推

明日嗰集 係呢part最後一集（應該係）

lm

好難想像佢會完係邊
作為漫畫黨，

靚女版mikasa

一炮過兩集爽到
見到艾倫瘋狂屌到mikasa喊好心痛